%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[11pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a6paper, landscape,margin=1cm]{geometry}

\begin{document}

\begin{activite}[Ballon sonde]
  On reprend le ballon sonde d'Adel. Soit $T$ la fonction qui à une altitude associe sa température. On admet que c'est une fonction affine.
  \begin{enumerate}
    \item Expression de $T$.
      \begin{enumerate}
        \item Combien vaut $T\left(0\right)$ ?
        \item Déterminer une seconde altitude dont on connait la température.
        \item Quelle est l'expression de $T$ ?
      \end{enumerate}
    \item On se demande si Adel peut envoyer son ballon à \SI{3000}{km} d'altitude ce jour-là.
      \begin{enumerate}
        \item Résoudre $T\left( x \right)\geq0$.
        \item Représenter les solutions de l'inéquation dans un tableau de signes.
        \item La température à \SI{3000}{km} est-elle positive ou négative ? Adel peut-il y faire voler son ballon sans abîmer sa caméra ?
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{activite}
\end{document}
